紅磡站豆腐渣越揭越大鑊 港鐵隱瞞 C2區鋼筋也淪陷

2018年07月24日

紅磡站豆腐渣越揭越大鑊
港鐵隱瞞 C2區鋼筋也淪陷

■新同盟稱收到消息指沙中綫垂直連續牆沒有扭入螺絲頭。許頌明攝

【本報訊】沙中綫紅磡站鋼筋接駁造假醜聞連月來不斷發酵。新民主同盟荃灣區議員譚凱邦稱，有參與工程的高級人員近日向他提供資料，指紅磡站月台有更多位置出現問題鋼筋，港鐵報告從無提及，反映問題鋼筋的實際數量，或遠超港鐵公佈的廿多支。有工程師指，現時的負重測試無法保證月台安全，促當局盡快抽樣鑿開石屎檢視鋼筋接駁，以制訂有效補救措施。

記者：梁御和

譚凱邦表示，該參與工程的高級人員向他展示相信是2015年拍下的照片，其中一幅位於C2區月台層板，有兩支鋼筋沒有扭入螺絲帽，「（鋼筋）只係輕輕掂住螺絲帽。」為免洩露涉事人員身份，譚未有公開相片，惟他多番強調資料可信，又指有關人員稍後亦會被傳召到調查委員會應訊。

翻查港鐵早前向政府提交的報告，港鐵工程人員在2015年8月至12月分別5次發現有月台層板鋼筋被剪短、假裝接駁螺絲帽，為數約廿支，分別位於層板的B區、C1區及C3區域；而是次由譚凱邦引述的有問題鋼筋位置則位於C2區，港鐵報告從沒提及。

■紅磡站月台C2區問題層板埋藏在路軌下石屎層。資料圖片

工程師籲鑿開石屎檢驗

政府早前雖委任前終審法院非常任法官夏正民成立獨立調查委員會調查紅磡站事件，並定於展開調查後6個月提交報告，但沙中線東西走廊（屯馬線）仍維持下年中通車的目標。譚凱邦擔心，如調查委員會在半年後才發現造假情況嚴重，屆時屯馬線或已準備通車，將更難進行補救，故建議政府及港鐵盡快鑿開層板石屎，檢視鋼筋與螺絲帽的接駁情況。

土木及結構工程師蘇耀坤指，涉事層板的C1、C2及C3區域，涉及17倉石屎、共約2.6萬粒螺絲帽。因應層板上方、即屯馬線月台已鋪設列車路軌等設施，為免要移除路軌，建議鑿開每一倉層板底中間的石屎，抽查當中5%、即共1,300個鋼筋及螺絲帽接駁。

另外，早前紅磡站北面隧道多個駁位出現嚴重滲水，港鐵鑿開連續牆石屎檢查才發現牆內鋼筋根本沒有接駁螺絲帽；本報早前亦發現紅磡站下層南北走廊月台的連續牆亦出現多條裂縫及滲水，蘇耀坤建議要一併鑿開石屎進行檢驗。

蘇耀坤強調，鑿開層板抽驗後再補回石屎，不會影響結構，而且能透過抽驗結果，相對準確地統計出有問題鋼筋的數量，再制訂有效的補救措施。有關過程需時約2至3個月，可趁調查委員會開展工作時同步進行。他指被剪短的鋼筋或要一段時間才會脫離螺絲帽，即使月台通過負重測試，亦無法保證未來不會有安全問題，只有鑿開石屎檢驗才能令事件水落石出。

調查委員會今日（7月24日）在各報章刊登通告，除向公眾闡述委員會職權外，又邀請各方人士向提供與調查相關的資料及文件。是次通告由委員會秘書陳子敬發出，陳早年曾擔任駐滬辦主任，2016年亦曾出任「一帶一路」辦公室副專員，直接向時任特首梁振英負責。

下一則
下一則
石崗高鐵救援處 牆裂滲水生青苔

無人死姐係無事啦

有人死無事既

真係遲早出事
可以安全啲，我相信就算再貴都要做
而唔係等之後補救
咁貴都出唔到好貨
九成九啲錢大部分都唔知去左邊啦

留名睇天災人禍既人禍

fat fat 再做又唔知幾多千億

比多筆維修費先啦

幾百萬人死左d都唔覺啦

沒事沒事

無事嘅, 自從佢加價到貴過九巴, 轉咗搭九巴4年lu, 有得揀都搭巴士

到時肯定出事一大班人要死。

香港真係越黎越支那化
成個工程界已經同大陸接撚晒軌
屌你老母 班CIVIL狗真係不得好死 永不超生

官商勾結 迫害百姓

香港

又唔係沒錢
起過啦~

班civil 發發啦

沒事兒 沒事兒

何止，真係出事最多死35件

香港同大陸真係日日有貪污受賄野 感謝黨

正常.
越查越多野.

中同係禮記做工程師
佢話：點止呢0的丫

正
唔想支爆
港爆先正

支持找次失事

跟著港鐵又係唔使任何人負責

又可以做多十年
呢次仲唔發

可惜都應該喺十年八年後嘅事了。

愈大鑊愈快樂

而家再爆幾多啲人都慣晒唔理啦
最好就唔再踢爆
通車之後先繁忙時間冧月台
劣等人種唔見棺材唔流眼淚
係要死人先知件事幾嚴重

承建商陰謀，出事搵細判埋單，然後又可以收政府錢再重建又重建，增加就業率，工人齊齊保飯碗

爆多幾單都唔怕喇
香港人都習慣晒無知覺架啦
連續爆咁多單立法會唔比查
中科出黎爆料
元秋立即出黎搽黑
但原來因爲自己無申報利益

大陸狗做野同香港人既分別就係大陸狗用大話冚另一個大話

依家中標既都係中字頭既公司居多
擺到明洗橫手搶標 趕其他公司走

老人院同民建聯會欄住唔俾查架啦，唔會上公堂，地鐵照搭，人照死都係個別意外。

照計專用路軌鐵路就點都安全過巴士既，特別係香港既道路環境
但佢而家咁樣爆鑊法，睇黎我都係搭番祖國出產既巴士穩陣啲

香港啱啱先學到呢味嘢
俾啲時間人地進修下啦仆街

佢成個站都唔安全
一陣係上面行過都跌你落去

隔離有萬國有世界
死左人咪一條龍服務囉

多難興邦

好快巴士都係支那課

so far黎緊18年都唔會
而家巴士公司都係入英國，瑞典，德國貨為主

又要加價了

潮濕都阿支阿（左）

港鐵見依家香港咁迫
起條新鐵幫手減輕人流
加快大家上樓的時間

香港唔地震一次D人唔識死